<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>sidevesh.github.io/jasper-lit-blog/</title>
   
   <link>http://sidevesh.github.io/jasper-lit-blog/</link>
   <description>A beautiful narrative of poems written in hindi.</description>
   <language>en-uk</language>
   <managingEditor> Rashmi</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>KISAAN AAHAT</title>
	  <link>/jasper-lit-blog//kisaan</link>
	  <author>Rashmi</author>
	  <pubDate>2014-08-12T10:18:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/jasper-lit-blog//kisaan</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
<i>
The imagination of life without food is ridiculous. For centuries and centuries, it is the farmers who have toiled tirelessly to grow grains, fruits and vegetables to ensure our continued existence. Yet unfortunately, in India these Annadata have been so tortured by their circumstances, the government and mother nature, that for so many of them death becomes the last respite.
</i>
</blockquote>

<p><i>
कहीं सूखा तो कहीं बाढ़,<br />
कहीं भूकंप और कहीं अकाल,<br />
प्रकृति का ये तांडव,<br />
बढ़ रहा साल दर साल।<br />
</i></p>

<p><i>
अब भी हम ना चेते गर तो,<br />
फिर प्रलय तो निश्चित है,<br />
आने वाली पीढ़ी की सोचो,<br />
झेल सकोगे उनके सवाल?<br />
</i></p>

<p><i>
जिस प्रकृति ने जीवन दान दिया,<br />
सुख से जीने का हर साजो सामान दिया,<br />
हमने उसको ही रौंदा कुचला,<br />
पल पल उसपर ही प्रहार किया।<br />
</i></p>

<p><i>
जिस धरती माँ का चीर के सीना,<br />
हमने अन्न धन धान लिया,<br />
दुनियाभर की भूख मिटाई,<br />
उस को ही कुपोषण का दान दिया।<br />
</i></p>

<p><i>
जिस तरुवर की छाँव तले,<br />
पथिकों ने विश्राम किया,<br />
उनको ही हमने काटा पीटा,<br />
जंगली जीवों को बेघरबार किया।<br />
</i></p>

<p><i>
अब जब सूरज की टेढ़ी किरणें,<br />
धरती पे आग लगाती है,<br />
तो भी अपनी गलती ना मान,<br />
प्रभु पे जिम्मा डाल दिया।<br />
</i></p>

<p><i>
अब तो विकसित बनने की होड़ में,<br />
प्रकृति का दोहन बंद करो,<br />
मानवता की खातिर अब छोड़ दो,<br />
पूर्व में जो अधर्म अपराध किया।<br />
</i></p>

<p><i>
वापस धरती जी उठेगी,<br />
हरियाली छा जाएगी,<br />
फिर से बरसेगी बरखा,<br />
होगा प्रायश्चित पूरा,सतयुग वापस आएगा।<br />
</i></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Melancholy</title>
	  <link>/jasper-lit-blog//gam-melancholy</link>
	  <author>Rashmi</author>
	  <pubDate>2014-08-12T10:18:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/jasper-lit-blog//gam-melancholy</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
<i>
Life is the home to every emotion and situation. The ups and-downs of life are what, make life worth living. If you have never seen sadness, then how can you know happniness? And if you have never known true happiness then you won't recognize sadness either.  
It is the darkness of melancholy that makes the moments of joy more bright, vibrant and colourful.
</i>
</blockquote>

<p><i>
ग़म के आँगन में ही खुशियाँ लेती अंगड़ाई है,<br />
आओ ढूंढ निकालें उसको वहीं छुपी शरमाई है।<br />
दोनों ही तो  क्षणभंगुर हैं,कोई नहीं स्थायी है,<br />
फिर गम के आने से तू क्यों इतना घबराई है?<br />
कोई नहीं जग में ऐसा जिसने गम न पाया हो,<br />
दुःख की तपिश झेला सोना फिर कुंदन बन पाया वो।<br />
दुःख के सागर का मंथन करके ही सुख मोती मिलता है,<br />
हर अंधेरा छंटता है जब-जब सूर्य निकलता है।<br />
जग में जो भी आता है सुख -दुःख दोनों पाता है,<br />
जो दुःख से डरकर भागे वो जीवन व्यर्थ गंवाता है।<br />
</i></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>ANEKROOPI</title>
	  <link>/jasper-lit-blog//anekroopi</link>
	  <author>Rashmi</author>
	  <pubDate>2014-08-12T10:18:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/jasper-lit-blog//anekroopi</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
<i>
A girl, a lady or a woman, or a sister, mother or wife, whatever you may choose to call her, her significance on the life of every person in this world is an undeniable fact. She looks not for sympathy, but understanding and support and works tirelessly to carve a place for herself in this world run by men.
</i>
</blockquote>

<p><i>
ढल गई शाम भी अंधेरा होने को है,<br />
इक और प्रहर गुमनाम होने को है।<br />
लौट पड़े सब अपने घर-बारों में ,<br />
वीरानी छाने लगी खेत-खलिहानों में।<br />
</i></p>

<p><i>
घर-घर से उठते धुएँ चूल्हों के,<br />
जैसे बिखरे हों केश किसी अल्हड़ के,<br />
</i></p>

<p><i>
पल भर में ही दीए जल उठे,<br />
अब रौशन था हर घर,<br />
कोलाहल चहूं ओर था,<br />
पर एक झोपड़ी कोने में,<br />
अब भी डूबी थी अँधेरे में,<br />
न कोई शोर न कोलाहल,<br />
न ही मातम ना खुशी।<br />
बस कभी-कभी रो लेता वो,<br />
माँ की छाती से चिपका,<br />
नन्हा नौनिहाल दुलारा।<br />
</i></p>

<p><i>
पर माँ की तो छाती सूखी थी,<br />
बस आँखों से अश्रूधारा बहती थी ,<br />
ममता कलप-कलप रोती थी,<br />
कोई शिकवा न कोई शिकायत,<br />
पर मन ही मन तो थी ही वो आहत।<br />
</i></p>

<p><i>
क्यों न होगा आहत मन उसका,<br />
सब कुछ पल में छिन गया हो जिसका,<br />
कभी रौनक ही रौनक थी उसके घर भी,<br />
उसके भी माथे पर सजी थी बिंदिया,<br />
हर कोने में गूंजा करती थीं उसी नन्हे की मासूम किलकारियां अठखेलियां।<br />
</i></p>

<p><i>
पर विधि का विधान कुछ और था,<br />
पति उसका एक मामूली किसान था,<br />
ईश्वर को उसपे दया न आई,<br />
कर्ज ब्याज का मारा था पहले ही वो,<br />
,उस पर सूखे ने वो मार लगाई,<br />
विपदा उसपर हर ओर से आई।<br />
</i></p>

<p><i>
इतना साहस बचा नहीं किस्मत से लड़ने को,<br />
सीधी राह दिखी उसे इन सब से बचने को,<br />
हो गया आजाद वो तो सारे दुःख से,<br />
पर पीछे छोड़ गया इन दोनों को रोते,<br />
बस इस बात की ही पाई सजा उसने<br />
कि इस देश का एक गरीब किसान था वो।
</i></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
